直流電同交流電既分別

求解 維基睇唔明

一個220v
一個220v, -220v, 220v, -220v... …

咁點解要用交流??波幅咁大

方便遠距離輸電

Root mean square

睇frequency既姐

香港用緊50Hz 你都唔覺得佢閃啦

DC: 一個方向
AC: 兩個方向
兩者皆可unsteady或varying in magnitude, 分別在方向 (cf pulse DC, full-wave vs half-wave rectified)

方便計數咋 rms

DC好處 可以儲
AC 唔可以

係220 sint

用交流電係為咗方便輸電
因為電廠輸電嚟你度嗰陣要經長電線
啲電線會有電阻 就會有power loss
要減少電阻就要step up個電壓
去到你度再step翻down去220V
要step up step down就一定要用交流電
因為個原理係靠change in magnetic field嘅感生電流
所以如果用直流電嘅話就無change in magnetic field
成個輸電系統就唔會運作唔到

利申2017 dse

更正
係current 先係sin

神之子Tesla

其實高壓輸電最想係電流細 要減少電阻係應該用粗D既電線 不過變左成本問題
仲有其實電力公司係SUPPLY個三相電
不過DC都可以輸都到

DC 會少左cap. /induc. Effect 相反冇線傳輸ac就可以做到 者係感生電流/電壓
而高壓傳輸普遍改用番dc 電力公司會賺多好多

呢度concept錯左
建議溫多次呢part

等攞u啦傻仔
2018一定要得

中學phy唔考ac 所以我覺得佢其實係到尻噏

利申讀電

AC 計數計到傻

各位大佬有冇超簡單易明講關於電既野可以睇睇，由0到識用下他錶就ok

利申：返工成日接觸到，但乜7都唔識

留名

發電既時候出黎既電係AC
遠距離傳送會升壓
最後到火牛轉DC

Electrical Technology (Hughes)?

負220係點 方向？

你step up voltage先可以令current細啲吖嘛
咁by P=I^2R power loss咪少咗囉唔係咩

搞清直流電同交流電之前
要知道current 係點嚟
current 就係當有voltage difference 時就出現
由高voltage 流去低voltage
例如你粒電有5V , 就代表緊頭同尾相差5V
i.e. 正極5v, 負極0v
咁直流電呢, 就係current 永遠一個方向
Voltage 永遠都係一邊大D 一邊細D
至於交流電呢, 就係current 唔同方向
voltage 會一時呢邊大, 一時另一邊大
咁就會有疑問啦, 點解有分live wire 同neutral wire 呢
原來live wire voltage 會變, +220V 去到-220V 都得
而neutral wire 就keep 住0
咁一時 220V>0V , 一時-220V<0V , 所以電流方向有變
AC DC 最大分別就係電流方向會唔會隨時間改變
咁點解要分AC DC 呢
因為有時DC 好用D , 要穩定供應電源
有時AC 好用D, 因為要AC 配合coil 可以形成change of magnetic field
可以用來變壓, 或者發熱 (電磁爐就係咁發熱)
題外話
點解雀仔企係電線時電唔死呢
因為佢企左係high voltage 嘅地方
但係無接觸low voltage 嘅地方
所以無voltage difference 就無current 咁囉
利申: 垃圾engine 仔, 但呢D 好似係DSE physic

點解釋不穩定直流電

點解要用交流電？ 因為可以輕易用變壓器改變電壓(法拉第果啲定律，好似係)，同埋優點表現咗係發電，輸電同配電果度。
輸電果陣時因為距離遠，可以利用升壓輸送到遠方，再透過降壓器降到我地可使用嘅電壓
再詳講真係要講到成本果啲

有錯請糾正

自膠一打 係減少power loss 唔係減少電阻

dse phy有考ac 不過係計下root ean square嗰啲囉
同埋上面我講嗰啲可能只係我表達差 唔係我尻嗡

交流又好直流又好
都係Function一個姐

好似係

唔知你係純粹有興趣定係dse考生 簡單講少少
AC可以用transformers step up/down voltage 從而減少電力傳輸時嘅power loss
至於alternating frequency喺香港就50Hz 即係每秒50次cycle 咁嘅速度下你唔會覺啲燈其實係閃下閃下

其實而家hvdc嘅技術可以減少skin effect造成嘅power loss

中學dse有考AC 架⋯⋯⋯要識解釋點解要用ac做電力傳輸
同埋要識計rms同埋efficiency

係咩 咁我自膠 我唔記得咗

打錯少少
AC可以用transformers step up/down voltage
DC都可以用power converters

傳輸方面 HVAC嘅skin effect會造成power loss
HVDC就無skin effect嘅問題 可能實際上比AC成本更低

有關DC AC喺電力傳輸嘅分別
可以睇下呢個網

溫書啦仲上連登 係咪4月1考Phy?

Energy loss少好多

我估佢想講減低電流
不過同學知唔知點解power loss係用I^2R而唔係V^2/R

慘
中文又U埋

發電機組係AC 為主, 用recifier轉DC 已經好多loss.
AC 可以用3phase 供電, 大power 大voltage細current. TT system 可以locally tap neutal 黎用. DC 個設計又應該要點做?

AC 可以出3phase電細current推大power motor drive, DC drive又做唔做到? Dc motor 比ac 貴好多.

供電黎講DC 安全定AC安全?

DC step up/down voltage 有冇AC 咁方便?

係呀屌

好多睇唔明 唔明點解交流就少啲流失...
利申冇讀過電 純好奇

總之電壓愈高就流失愈少，所以要用高壓電纜
而AC電可以輕鬆將電壓增高或降低，所以方便好多

愛迪生同tesla 嘅分別

點解冷氣機個燈曲制個燈仔會閃閃下呢？

Voltage = current x resistance
Power = voltage x current = current^2 x resistance
Voltage 升，current跌，所以power dissipated during the transmission of electricity decreases

一個直線走位一個交叉走位

咁你step up一定係郁voltage，你只講current跌無讀過都唔明你講乜

Concept題：點解power loss題式係用I^2R而唔係V^2/R

因為個V用transformer個V好似唔啱

因為個V其實係potential difference

AC(交流電)同DC（直流電）唔同既係AC既current ( I )係會不停咁掉轉方向，即係呢一秒係正，下一秒可以係負。
咁變方向既時候呢，佢既magnetic field 都會變。
利用呢個原理就可以係輸電既時候用transformer step up/step down佢個voltage
咁step完又有咩用呢
P=VI
Step up step down只係郁緊V
你step up完 V升，但原本既VI冇變過
即係V1I1=V2I2 ，V升I跌
P=I^2R power loss in cable就會少咗

好似係咁，考完比返哂阿蛇

中學雞攞自信post

梳囉

正解，呢位同學，5**

大學雞攞自信

因為potential difference between two ends of electrical wires =/= voltage/ electric potential of the beam of electrons in the wires

個個係到講V=IR,就知係中學

其實係V=IZ

見到呢句就知巴打應該係phy撚
利申yr1廢j準備maj phy

好奇一問
0~220 50hz嘅直流電做到嘅野同交流電有冇咩分別？
DSE讀完都唔記得哂

在下大學文科

岩呀，我phy程度中學止步

好少人會講beam of electron

睇readings見過

錯

因為short circuit ,好似係

自膠記錯

超長距離傳輸 HVDC成本係低過HVAC 主要係用少啲電線同DC無p.f 但係變電站用既地方就大過AC (要擺埋 converter/inverter)
HVDC 都係locally tap neutal 黎用只不過引伸出問題會fit返電去transformer 製造噪音同neutal 附近金屬會氧化較快
雖然AC MOTOR SYSTEM 平又慳電啲 但係維修成本貴壽命比DC MOTOR SYSTEM 短（工業用 一般5-6年開始 driver 出問題，IGBT ,PWM CARD等等 ）
DC MOTOR雖然貴 但係勤保養 故障率係比AC低 （換下碳精吹下碳粉）
不過大世所吹 一定係AC MOTOR發展 power loss低
安全性 去到供電層面 大家都係咁安全
但係人體觸電 AC係危險過DC好多

雀仔唔死係因為
1)佢兩隻腳響高壓電纜接觸點之間potential different 極細
2)雀仔自身電阻對比 兩腳之間果part電纜大
By power = v^2/r
雀仔"享受"到既power 小得不足以電死佢

Yes

一個post就睇得出連登真係龍蛇混雜

其實假如一個交流電接住某部電器
之後假如漏電,d電經地線走
咁個交流電源個電壓>0個陣應該係經地線流晒走?
如果係
咁當個電壓<0(假如220V咁計),即係經地線攞緊電?

巴打正確
我講得唔夠仔細

bad contact

Ac既好處唔是在於可以有induction，姐係關所謂磁通量事
變壓器都要靠咁樣先可以變電壓

唔會 單相有n 地線理論上都唔會有電出

會有Earth fault loop
ac既話，d電都係行唔同方向

我老母話d 電要識轉彎

我都唔知佢up 乜

唉，dse可預見炒硬🙈

錯撚晒

放過佢 其實已經答得唔錯
4月1考Phy

講兩句就明咩，係咁易d人駛撚讀成年
你先去了解咩叫磁場，再了解磁場同電能同動能既關係
知道乜野叫conservation of energy你就知點樣由動能轉為電, 同時你就知點解會出現交流電

Ken chan仲有無撈呀？
雖然教d野好general,不過真係幾易明

想問如果voltage 係正咁變大變細係唔係DC?
同埋可唔可以step up step down?

就黎MIDTERM先發現自己連DSE野都唔撚記得曬 溫下EE先

屌你 真心淨係記得呢樣

N年前Al

直流電有frequency既咩？請賜教

可以，只係交流電可以有相反方向

直流電個frequency有咩用？

可以有既, 淨係落個diode 將AC 變DC 已經有frequency 啦
不過實際上應該會加capacity 唔俾佢oscillate
利申: 幾年無學過電